[
    {
        "metin": "Atat\u00fcrk sadece bir komutan de\u011fil ayn\u0131 zamanda bir fikir adam\u0131yd\u0131. Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131n alt\u0131nda yatan temel sebep de fikir adaml\u0131\u011f\u0131ndan ileri gelmektedir. \u015eimdi k\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131 de\u011fil, kalemlerimizi keskinle\u015ftirmenin vakti derken sava\u015f\u0131n sadece topla t\u00fcfekle de\u011fil; fikirle, d\u00fc\u015f\u00fcnceyle, okumak ve yazmakla, ilim ve k\u00fclt\u00fcrle kazan\u0131labildi\u011fini t\u00fcm d\u00fcnyaya ispatlam\u0131\u015ft\u0131r.",
        "sorular": [
            {
                "soru": "Par\u00e7aya g\u00f6re Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131n alt\u0131nda yatan temel sebep nedir?",
                "bulunan_cevap": "",
                "cevap": "Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131n alt\u0131nda yatan temel sebep de fikir adaml\u0131\u011f\u0131ndan ileri gelmektedir."
            },
            {
                "soru": "Atat\u00fcrk t\u00fcm d\u00fcnyaya neyi ispatlam\u0131\u015ft\u0131r?",
                "bulunan_cevap": "",
                "cevap": "\u015eimdi k\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131 de\u011fil, kalemlerimizi keskinle\u015ftirmenin vakti derken sava\u015f\u0131n sadece topla t\u00fcfekle de\u011fil; fikirle, d\u00fc\u015f\u00fcnceyle, okumak ve yazmakla, ilim ve k\u00fclt\u00fcrle kazan\u0131labildi\u011fini t\u00fcm d\u00fcnyaya ispatlam\u0131\u015ft\u0131r."
            }
        ]
    },
    {
        "metin": "\u015eeker insanlar\u0131n en \u00e7ok t\u00fcketti\u011fi ve vazge\u00e7ilmez besinlerden bir tanesi. Meyve ve sebzelerde bulunan do\u011fal \u015fekere zihinsel faaliyetlerimizi y\u00fcr\u00fctmemiz ve olumlu bir ruh hali i\u00e7in ihtiyac\u0131m\u0131z var. Bunun yan\u0131nda a\u015f\u0131r\u0131 \u015feker t\u00fcketmenin ve i\u015flem g\u00f6rm\u00fc\u015f kimyasal \u015fekerin de insan v\u00fccuduna bir\u00e7ok zarar\u0131 var. \u0130\u015flenmi\u015f \u015feker; kalbe zarar verir, obeziteye yol a\u00e7ar, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini zay\u0131flat\u0131r, v\u00fccudun mineral dengesini bozar, di\u015f \u00e7\u00fcr\u00fcmelerini ve ya\u015flanmay\u0131 h\u0131zland\u0131r\u0131r. Bu sebeplerle \u015fekeri do\u011fal yollarla almal\u0131, v\u00fccudumuza kimyasal \u015fekeri a\u015f\u0131r\u0131 miktarda y\u00fcklememeye dikkat etmeliyiz.",
        "sorular": [
            {
                "soru": "Par\u00e7aya g\u00f6re insan v\u00fccudunun neden do\u011fal \u015fekere ihtiyac\u0131 vard\u0131r?",
                "bulunan_cevap": "",
                "cevap": "Meyve ve sebzelerde bulunan do\u011fal \u015fekere zihinsel faaliyetlerimizi y\u00fcr\u00fctmemiz ve olumlu bir ruh hali i\u00e7in ihtiyac\u0131m\u0131z var."
            },
            {
                "soru": "Par\u00e7aya g\u00f6re \u201ci\u015flenmi\u015f \u015fekerin\u201d insan v\u00fccuduna zarar\u0131 nelerdir?",
                "bulunan_cevap": "",
                "cevap": "\u0130\u015flenmi\u015f \u015feker; kalbe zarar verir, obeziteye yol a\u00e7ar, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini zay\u0131flat\u0131r, v\u00fccudun mineral dengesini bozar, di\u015f \u00e7\u00fcr\u00fcmelerini ve ya\u015flanmay\u0131 h\u0131zland\u0131r\u0131r."
            }
        ]
    }
]